# AMS: Awesome messaging service

Сервер на эрланге для сервиса сообщений.

## Сборка

`make`

## Запуск

* Сервер `make run`

## Клиент

Для проверки сервера есть микро-микро клиент на руби. Для его работы необходимы

* ruby-2.1
* bundler gem

Установить зависимости для клиента:

`cd ./client`

`bundle install`

скрипт для отправки сообщений `./client/snd.rb [<port>]`

скрипт для получения сообщений `./client/rec.rb [<port>]`

## Запуск кластера

В целях масштабируемости и отказоустойчивости, сервер пытается быть распределенным.

запускаем две реплики на разных портах

`make cyclops`

`make iceman`

К циклопу можно подключиться `./client/snd.rb 9091` или `./client/rec.rb 9091`.
К айсмену `./client/snd.rb 9092` или `./client/rec.rb 9092`

Можно подключаться любыми клиентами к любым репликам. Сообщеня ходят между репликами. При падении одной из реплик, все ее клиенты должны переподключиться к рабочей (в случае с микро-микро клиентом на руби, это необходимо сделать в ручном режиме).

Можно подключаться любым количеством клиентов с одинаковым UserId. Сообщения будут приходить всем. Если ни одного клиента с таким UserId не подключено, сообщение приедет первому пришедшему клиенту с таким UserId.